# Stt (Speech-to-Text) project

Проект для распознавания речи на русском и английском языке на основе vosk.

## Структура проекта
Основные файлы проекта расположены в директории /src/vosk-api/python/
* **/example** - набор скриптов и файлов для распознавания:
  * **recognition_pipeline.py** - скрипт запуска процедуры многопоточного распознавания;
  * **wavs** - тестовые wav файлы для распознавания;
  * **output** - папка для сохранения результатов распознавания;
  * **model_en** - набор файлов для модели распознавания на английском языке;
  * **model_ru** - набор файлов для модели распознавания на русском языке;
  * **recasepunc** - набор файлов для пунктуационной модели;
  * **api_dir/api.py** - скрипт для запуска сервера
  

* **/tools** - набор инструментов для распознавания:
    * **recognizer.py** - скрипт распознавания речи;


## Установка

1. Склонировать репозиторий проекта:

`$ git clone https://gitlab.com/main_projects1/stt.git`

2. Перейти в директорию src и установить необходимые Python-библиотеки:

`$ pip install -r req.txt`


## Модель

В качестве акустической и языковой модели используются модели от alphacep (vosk models):

https://alphacephei.com/vosk/models

При необходимости добавления моделей для других языков или использования собственной модели необходимо добавить соответствующие файлы в директорию /src/vosk-api/python/example/ и исправить скрипт api.py (расположение src/vosk-api/python/example/api_dir/).

## Запуск
### Распознавание речи
1. Подготовить директорию для размещения WAV-файлов;

2. Для запуска процедуры распознавания речи перейти в директорию /src/vosk-api/python/example/ и выполнить команду:

`$ python recognition_pipeline.py wavs output`

Описание параметров запуска доступно по команде:

$ python recognition_pipeline.py -h
```console
usage: recognition_pipeline.py [-h] WAV OUT

Запуск процедуры распознавания речи

positional arguments:
  WAV                   Путь к .WAV файлам аудио
  OUT                   Путь к директории с результатами распознавания

optional arguments:
  -h, --help            show this help message and exit

```

### Docker

1. Собрать docker-образ:

`$ docker build -t stt .`

2. Запустить docker-контейнер:

`$ docker run -p 8080:8080 stt `

3. Перейти по адресу:

`http://0.0.0.0:8080/docs#/`

3. Выбрать WAV-файл, активировать нужные параметры и нажать "Execute":

![img.png](images/img.png)

4. Результат распознавания:

![img.png](images/result_recog.png)

API отвечает:
* результатом распознавания речи в текстовом формате в зависимости от выбранного языка и расставлением знаков пунктации;
* список с атрибутами каждого элемента:
  * **start** - стартовая секунда распознанного слова;
  * **end** - конечная секунда распознанного слова;
  * **conf** - точность распознавания;
  * **word** - слово;

Структура тела ответа:

![img.png](images/body.png)


### Самостоятельный запуск (без запуска Docker контейнера)

1. Перейти в директорию src/vosk-api/python/example/ и запустить команду из активного Python окружения с использованием `uvicorn`:

    uvicorn api_dir.api:app --reload


2. Перейти по адресу http://localhost:8080/docs, чтобы протестировать API.



